老豆前幾天過身， 今日大妹的老闆俾左1蚊帛金我家人

之後老闆再問我大妹：可唔可以封返封吉儀俾我？
入世未深既細妹話回應返佢老闆話好。

食晚飯既時候佢講左出來， 而我大妹未聽過咩係吉儀

我哥哥同最細既啊妹都好嬲嬲到仆街， 我地解釋左佢老闆動機後大妹好無奈

我媽就平淡話呢個係佢家庭問題， 只你得失緊自己， 不要認真對待。 我媽從小就好善良， 但好愛我地家人...

大妹平日都安分守己工作, 性格比較大傻on99 個種，
佢地公司全世界都知老闆係一個仆街仔。 我大妹本來都開始搵緊新工做，佢係間公司做左幾年，覺得公司前途一般般,所以想轉工

我想問既係，我要封返101蚊俾老闆？

我不是假膠， 可以起我底，上一個post

但不想影響上一個post,所以另外新開一個

吉儀唔係1蚊咋咩？點解101

正常人做法
拎個白信封 入返吉儀既回禮比佢老闆 叫佢食撚埋粒糖
至於你入返101比佢老闆 好似太浪費？

其實我係好嬲, 睇下有咩idea, 可以回答佢1蚊帛金大禮

所以我想出101帛金俾佢

帛金係1蚊定尾數1蚊先？
同埋封返吉儀有咩問題？

咁又係， 咁做好大殺傷力？

同問

首先 你入返101比佢老闆 佢賺撚左 你心痛 《唔可行 仲要無乜殺傷力
之後你想玩9佢 其實吉儀入面擺咩都無人知啦係咪 ？

真係1蚊帛金個種， 唔係11蚊，21蚊
真係1蚊一only

正常回返吉儀人地都係 一個封吉儀，內有一張洗紙巾，1蚊同一粒糖

所以佢係一蚊都冇俾到

係咪得我一個人隻隻字都識
但係成段一齊睇就睇到成頭問號

一毫子

唔明 咩你解釋咗佢老闆動機
佢老闆動機係咩

例如呢

即係你話佢動機係想賺你粒糖？

咁係個人孤鳩寒啫，但起碼個人有到喎，有黎上香鞠躬喎，係咪好過其他親人連黎都廢事？

我諗起之前有個同事死老母
問同事去唔去靈堂

我都唔明

老闆比$1
你封返$1

咁大家咪無數
可能老闆比$1係覺得行為上做個慰問？

唔識呢D野
想問動機係咩

老闆俾1蚊吉儀， 正常我家人會點一封吉儀
如果換係你， 你會點？
平日個老闆已經係仆街仔

我唔知你心目中覺得有咩可以玩9佢喎...
唔知下面紙幣/支票 抬頭寫佢你覺得點睇？

老豆走左就搞好身後事先啦，最多咪咀咒下佢囉

仆街極佢都有黎，佢其實係可以唔黎既

幫個老闆搞定死亡証先

我爸告別式都未搞，日期仲定緊
佢就已經俾定

封1蚊好似有d問題但又諗唔明咩問題
不過學上面話濟。咪理佢攪好老豆後事先啦

咁有你地心 呢到真係冷聰明

你咁講佢就肯定係玩鳩嘢了，但你屋企同佢有咩牙齒印佢要咁做？

我阿爸仲未搞喪事， 佢都不可能會黎

老闆無做錯
佢正常可以唔做帛金
佢做係一份心意上既形式

而你回番吉儀比佢 都係回一蚊

係正常

利申：做殯儀

個老細擺明玩野
人地死左老豆仲咁樣無禮貌
到時喪禮個老闆會黎咩？想要吉儀叫佢自己黎拎

樓主專心搞好老豆啲野先
呢啲人會有報應

封返一毫子俾佢
粒糖同紙巾信封當豪俾佢囉，屌

你老闆個1蚊係吉儀
我係你就用帛金封俾返101帛金佢，入面放辭職信

感謝解答 所以我都覺得無問題 算係一種心意
反而老闆封一份大金額嘅帛金 反而會搞到個員工唔好意思（當然體面上比$1 真係唔好比 最少都封$101 唔係好似仲肉酸過唔比）

我都係
樓主1999 成段野有好多句都唔關事

Btw 依段時間 盡可能唔好食牛 爸爸有無信開咩教

樓主 希望你節哀順變 呢d人渣
他朝狗體也相同

我都係

何必post 上黎

冷靜d
會唔會紙幣跌左/入漏左
而問番你吉儀算係正常既

唔好話有無錯先，你有無封過一蚊俾人呀？
過年封利是夠話多少無妨只要係祝福，你會唔會封個2蚊銀俾人呀？

搞好老豆既事 唔好俾其他野影響焦點
加油

辭職嗰時封毛魔陰司紙利是

同問
我廿歲都係入世未深
Btw樓主折哀

可能個老闆上連登就知講緊佢
應該無幾多個老闆呢段時間咁啱封$1 帛金

因為帛金真係唔係個個都識得封
我自己既經驗就係
親友：501或以上 隨心
點頭之交：101-301
三唔識七：通常都唔封或者隨心

老闆咁做 純粹都係做個樣比你地睇姐
唔駛太介意

睇完都唔明個解釋
其實錢銀真係要咁計較咩 如果對事唔對人咁睇

唐人事頭伙記屋企有白事，正常都會問有無困難洗唔洗幫，點會調轉話封多帛金會唔好意思？

問題依加唔係過年
唔係啲乜野開心事
佢老闆都係純粹做個樣關心下個下屬姐

無知一問
正常要封幾多
同埋一定要單數既背後意思係咩

如果個老細今日真係俾左帛金 而唔係禮節上的話
到佢屋企有人走你地要回返架喎

所以咪話個老闆儀式上係無錯
不過肉唔肉酸就係另外一個問題

用返你個例子
封$2利是俾你係無問題
不過唔會有人咁肉酸咁做咁解
然後呢個老闆就真係咁厚面皮做左出黎咁解

直接打俾佢老細屌柒佢啦
痴撚線

老實講最少封 $101 起係正常，佢冇做係佢少少度宿。但係你封返 $1 俾佢冇咩問題呀？吉儀封返 $1 都係常見，冇話要封多。咁都係一蚊黎一蚊去冇咩好介懷。

咁就一句節衰啦，封乜鳩1蚊
同過年一樣，唔想封就講句恭喜發財，唔會走去入2蚊。

大集團老闆直情唔會理你添

好事成雙
所以單數
好似係

完全唔明

肉酸老撚土咪就係個問題所在

因為好事成雙
白事始終唔吉利 所以避開雙數

好似仲有一小截繩仔，唔知代表咩

上左熱門麻煩大家用返不推文

係話都唔係$1 係$101 $301乜都好
$1擺明玩嘢姐大佬

我就覺得老闆一場嚟到，應該都唔會用呢啲手段玩你屋企人，更何況你屋企人仲喺佢度做緊嘢。
可能係老細少嚟呢啲場合唔識規矩，或者好似樓上巴打咁講，僱主立場唔方便封帛金就封一蚊做下形式咁。
吉儀就乜人嚟到都要畀㗎喇，唔理佢封幾多甚至唔封帛金都要畀返封吉儀畀來賓。

感激ching

唔理好過鳩噏一句之後封一蚊呀嘛？
過年你寧願老細唔派利是定派兩蚊俾你？

100up

我都唔明

咁呢個只係老闆自己佢攞架黎丟 所以根本唔洗太在意

收過嘅吉儀通通封一蚊+瑞士糖
老細封一蚊即冇拖冇欠 做齊儀式
如果唔係好熟嘅其實連帛金都唔使俾

你好嬲，咁咪係連登開佢老闆名囉，仆街公司等大家都知咩事嘛

繩係纓紅利是
因為做完白事 咁就會用紅色既野去沖喜
紅繩代表吉祥

封返1 yen 比佢

吉儀內嘅一蚊銀就用嚟表示謝意，亦有講法話係因為以前一蚊只係足夠搭一程車，攞個「唔會返轉頭」、「冇下次」嘅意思。 習俗上，封吉儀同埋入面嘅嘢係唔可以帶返屋企嘅，如果唔係就會將啲唔吉利同埋衰運帶返屋企咁話。糖可以食咗佢或者舐一啖先掉咗，嗰個一蚊就要快快趣使咗佢或者捐出去，其他嘢就要全部掉晒佢先至可以返屋企。

如果係紅事大家笑鳩佢咪算
白事大家已經傷心佢仲要過黎玩鳩嘢，就唔係一句佢攞架黎丟既問題啦

封1蚊帛金, 有冇咁無禮貌ar

依個夠詳細
但封一蚊做帛金又好似有點兒那個

認真勸樓主唔好係到問
雖然唔係咩好事，亦無野好炫耀
但呢到年輕層偏細，有搞白事經驗既人唔會多
甚至去都未必去過
佢地可能純粹覺得一蚊好侮辱
就比錯誤意見你火上加油
清楚d不如問番幫你地搞既業界人士or年長既同事

你老闆知你老豆係藍絲？

係囉
佢老闆核突自己事
收果個都唔係為左賺錢掛？
儀式野個格式無錯咪得

我媽從小就好善良， 但好愛我地家人...

大妹平日都安分守己工作

不過調轉睇都起碼呢件事令到咁多位連登仔學返少少野

畢竟好多後生一輩其實對於白事真係唔太認識 所以其實好多人都唔太知道應該點做

其實好多51... 白事唔係比人情
只係心意慰問，無所謂公價
人到重要過錢

帛金既原意就係幫助生者渡過難關，1蚊真係好幫到手喎

點學 樓主都冇解釋

依個真
有去都太細過，唔記得

頭髮

CLS好恐怖

其實上面有做呢行嘅ching解答左

但比人屌9佢

咁其實個老闆有乜動機？

（睇唔明）

2蚊？ 吉儀好少蚊 點會101

你寫比佢嗰時知道兌現唔到張支票 唔知犯唔犯法⋯

問邊個都唔會覺得個老闆係善意
成日著眼1蚊啱唔啱規矩，要諗埋合唔合人情先得架
正如我上邊講過，利是2蚊係啱規矩，但唔合人情呀

做人唔好咁孤寒 送多兩隻工人俾佢有陪上路啦

本身都冇諗住收佢帛金存啦, 而家$1黎$1去咪當賺左個慰問, 只係你本身唔鐘意條友姐, 個個打工仔都話老闆係仆街仔黎架啦, 佢D野你咪又係聽返黎

真，除非樓主你覺得佢係有心玩野啦
我覺得個老細似唔識，可能問完人覺得封一蚊冇問題又唔知封多啲有冇唔岩規矩
btw 節衰

1. 你唔使封比佢
2. 你係值$1 所以封咁多比你

上面咪有做白事嘅ching 答左 ......

如果佢個妹要繼續係間公司打工

我自己認同嘅做法就係封返一封吉儀比佢就得

唔需要繼續將件事發酵

唔太明樓主話老闆個動機，可唔可以解釋下

肉酸羅
3唔識7都101啦
1蚊....

其實樓主係咪想講個老闆好唔尊重
基本有心玩野

一係咁, 係佢$1封野大大隻字寫吉儀, 再吸個Return 印比返佢咪得

創意台

認真問

帛金除咗表達心意之外，個意義上唔係出一分綿力去分擔啲奔喪洗費咩? 如果係嘅，一蚊似乎太少?

唔可以封雙數，避免有成雙嘅意思，啱唔啱?

帛金 同 吉儀 係2樣唔同嘢定係一樣?

我覺得要真係同老闆相處既人先知（即係大妹）
講咁耐無人知老闆動機係咩
善意睇可能佢鄉下慣例係比一蚊當心意
唔洗下次做番比佢又唔奇
入漏又唔奇

但涼薄既大可以1蚊都唔比
何必比完1蚊再問吉儀？
問得吉儀佢都迷信，點會比1蚊玩9自己？
樓主本身講野1999，無謂扇風點火

唔係好明樓豬嬲乜
你可以話個老闆孤寒少少錢都比唔起
但佢形式上都叫慰問過你屋企人
同埋你幫家人搞身後事都唔會望其他人比帛金係應份下話
你封吉儀最多咪蝕粒糖同紙巾比佢
唔洗咁計較啦
係喪禮之前比定帛金都好正常
上面有d 人乜都唔知亂咁講

你都識講原意啦
依家封51蚊又有101蚊又有
我唔明差個一百幾十對渡過難關差幾遠喎
你話無封或者封錯就嬲姐
差幾十蚊我唔明嬲果個點係邊

你咪比返老細封帛金佢
話: 呢封就係我吉儀
然後入面果一蚊收左佢 用printer print個佛像換入去

屌, 咁都唔撚識, 係買瓜子地方執一兩粒瓜子入吉儀俾佢老細呀嘛.... 斗零都唔撚俾佢老細

一係就學你話齋個老闆戇撚鳩鳩入漏左/幾十歲人唔識規矩，如果係咁就真係無嘢好講。

因為吉儀會俾返1蚊客人
封100蚊咪變左99
白事長長久久唔好意頭 利申聽返黎

究竟你講緊乜撚嘢

帛金係人地比
吉儀係先人家屬回比做帛金既人

呢個掂啊

首先就係老闆同樓主屋企人係無任何直接關係

老闆只不過係同大妹有關係

所以老闆只不過出於心意上 比封帛金以表心意

通常依一種做法係比較老一輩既人用

儀式上係無任何公唔公價 隨心就得

只不過近依十幾年先樣樣都講求公價幾多先為之有體面

你過年收到公司俾2蚊利是你記住唔好嬲，都係祝福啫

做樣做到特登封一蚊做帛金？
重要開聲叫人封返吉儀？
介唔介意還一件事，
但做到咁樓主老闆做到咁肉酸，
你一句唔識就代表冇問題？
得罪講句，不如講出嚟你做邊間等大家唔好中伏啦

你都話佢係仆街，咪理咁多啦樓主，做好要做嘅野先算啦。
唔識判斷，但上面做殯儀位巴打段野我覺得講得幾啱。
另外，節哀順變

所以如果個老闆係後生 會唔會誤會左佢地係同一樣野所以比左$1...

因為其實好多人真係唔識分

帛金係 賓客朋友比既
吉儀係先人家屬 回番比賓客朋友既

長知識了

儀式上吉儀唔帶得走

搞清楚先啦 同埋重點係你老豆 三唔識七之後先處理啦

Print張印度鬼仔佛牌既相放入去
同佢講放左好貴重既野入去 叫佢返屋企先可以開 唔係會唔好意頭 會黑仔
第二日佢問你既話 同佢講話自己求返黎 好靈
pat左佢都會返返黎 不過pat左既話佢會嬲 會好大鑊

老細幾大？會唔會唔熟呢啲野？
如果佢真係1蚊都唔想俾仲要乞張紙巾同粒糖
咪豪俾佢囉 呢啲都乞
見樓豬話想封返101俾佢
我就覺得算啦無謂搞咁多
當佢唔識算 無謂浪費時間自己又唔開心

btw 樓豬爸爸rip一路好走
樓豬保重

如果本來封利事預佢50蚊但封得2蚊
又真係無乜好嬲喎

咁下次比101你囉

我明白係肉酸，不過唔明關動機乜事

咪鳩噏啦，老一輩絕對唔會封一蚊。就算係超級萍水相逢都會係封11蚊。

同埋係無所謂公價，你估結婚？

所以以前老一輩啲人話要儲棺材本

依加個世代唔同
假如我識得好多人 有一日我過左身
個個都要比公價 五舊水
咁分分鐘 寶福山啲位我啲子孫都買得起

話時話呢啲嘢係咪上babydiscuss問好啲
呢度太多入世未深同白卡人仕

可能人地第一次俾以為$1就得

咁小事就算啦

又唔敢做d咩野報復又要斤斤計較

肉酸到呢...

俾50叫利是，俾2蚊係當你乞兒呀巴打
依啲人情世故唔洗畫出腸呀嘛？

吉儀好似唔係唔帶得走 不過入面嘅$1 糖 同紙巾 要返屋企之前用左佢咁解 （唔可以帶返屋企）

我真係收過2蚊開工利是

想問下你點解唔可以食牛？咩原理

你可能誤會左我講乜 我係話老闆出於心意比帛金依種做法係老一輩

同埋 近依十年的確係出現左公價依個風氣

同埋有樣嘢唔明，吉儀唔係有人嚟礗儀館就要畀㗎咩，點解樓主依家先嚟問點封返吉儀畀佢？？
定係樓主屋企人未做儀式老細就封定帛金畀你？

另外想問

咁儀式上 當我收到吉儀嗰陣有冇咩要做?

個信封同入面啲嘢又應該點處理? (冇理由嚟手掉咗佢掛)

宜家問定好過將來做錯曬 對其他人同逝者不敬

出於心意又三唔識七都唔會俾一蚊，講完。

你覺得ok下次白事你咪試下封一蚊俾人，睇下家屬咩心情。

有聽聞過係因為「牛頭馬面」

都有啲人就直接吃素 當係為逝者積福

不過依家現代都睇返每個人嘅宗教

已經無以前年代咁講究

帛金可以喪禮前比
如果老細唔黎咪要搵時間回返吉儀比人

糖食左佢，嗰一返到屋企前洗左佢，就係咁

個班老母咪就係煲醋防肺炎 搶監防幅射個班人

明白曬
thank you

依家通常大酒店都有個捐錢箱 $1可以放入去 咁就唔洗擔心唔記得用 （如果有紙巾就用左佢）總之唔好帶返屋企
吉儀信封直接放入垃圾桶就可以

香港其實大部份都係無宗教或者道教 無宗教個啲我地叫做維新 中國傳統上牛頭馬面會帶住先人 所以盡可能唔食 盡孝心咁解 當然依種只不過係傳統禮儀

我就覺得係關心 封101又好奇怪 又唔係識樓主老豆 但係華人文化傳統係封完帛金一定要攞吉儀 你都係蝕粒糖、一張紙巾同白利是封啫

btw rip

呢度吹吹吓就會變起底老細 裝修公司
BD好過BK好多啦

封101點會奇怪，最常見就係101

就咁睇落都覺得樓主仲計較過老細，可能係因為老細平時做得陰質嘢多先搞到樓主咁諗，所以都廢事評論太多驚炒車

無阿
大把姑寒中年都會咁做
你封返一蚊同粒糖比佢就得
另外叫你個妹同佢講話「我阿媽話其實你唔使封帛金，浪費咗個信封就唔好，成五蚊一個」

我仲以為吉儀淨係會畀入過礗儀館嘅人

點解個老細會知你老豆死

幫佢度身訂造一個吉儀 寫住「一元復始」暗寸佢不停死親屬派$1吉儀

睇完都唔明
btw rip
冷靜啲

吉儀冇去喪禮唔洗畀

搵個利事封 入面放張紙 寫nmsl 就得

應該咁講 做老闆嘅封咁多 其他人都一樣啦 咁佢要洗多好多

所以我覺得樓主呢個case係關心居多加拎返個意頭

我都係，睇到1999

睇撚咗幾頁
哂我時間

我覺得係你有問題
你老豆抵死啦
生到成家人唔正常 早死早著

都係唔明你意思，你指個老闆會洗多好多？
第一，一世人都唔知會唔會出席一百次白事，當有一百次，最多咪一皮嘢？
第二，真係好撚孤寒既，51，21可唔可以？點解要係一蚊

可能佢大妹直接同佢講 我今日死老豆

巴打你咁撚風趣，講到有人逼你入黎睇咁，仲要拎槍指你個頭睇足幾頁

阻住你幫你老豆執骨真係唔好意思。

關你咩事

一場網友關心你啫

睇到上面好多連膠好似未經歷過白事咁，我覺得老闆俾1蚊其實ok，因為始終只係一份心意，而且上面有做殯儀嘅巴打詳盡解䆁咗啦。

我覺得樓主應該專心搞身後事啲嘢，同埋最緊要安慰屋企人，特別係你媽媽，陪下佢做啲佢鍾意做嘅嘢，都可以叫啲熟啲嘅親戚陪佢食下嘢，迷唔迷信都好，最緊要戒食牛，同埋唔可以招乎外人入你屋企，始終守習俗係一份尊重同心意，甚至係代表你同你屋企人有冇教養。

至於報服呢，就真係勸你唔好啦，其一、始終場白事嘅目的係想樓主你爸爸走得安樂，所以唔好搞事啦。其二、你咁做會影響你妹妹嘅工作，後患無窮。其三、就算老闆動機不良，都無謂搞小學雞嘢，影響全家心情。

你痴撚線㗎？
咁樣講嘢嘅
睇咗幾頁先覺得有問題
咁會唔會係你有問題

你咁忙 執完骨先關心人啦

嗰個係你老豆，我無打算幫你手喎

係 我係痴線
可能係我有問題
但係咁樣講嘢有咩問題？應該要點講

條友真係唔識㗎喎

你痴撚線㗎？
咁樣講嘢嘅

應該返屋企屌自己老母，之後擺低20蚊早啲瞓

唔幫手都要俾你屌

自己老豆都唔認

唔好應佢了巴打
呢啲人等天收佢

屌埋佢老豆

但係我唔明呢

睇完post都係唔太明樓主想表達咩，點解要封$101吉儀俾老闆，唔係1蚊咩？

同埋老闆嘅動機罪大惡極到你全家都咁嬲？最多係孤寒同唔識大體啫

夠哂硬吖依家

個老闆係俾左$1帛金，唔係1蚊尾帛金
正常都要俾$101
個老闆擺明玩野喎

可以寫$0.01支票x100
or出去滙豐部禮券購買機度買現金禮券， 唔使手續費， 買返個十張百張0.01畀佢

咪係 開佢老母啦

長知識
連吉儀都係第一次聽
都以為帛金係1蚊

樓主加油

不嬲都係1蚊然後走既時候盡快用左佢唔跟身嫁啦
你估做人情呀

無撚錯

樓主重點係收左一蚊帛金
定係轉工問題
定係吉儀封幾多

冇咪冇囉
幾舊水係到嘈怨巴閉
仲要1999
咁恨錢叫老母一齊死
收多個dup呀

我都想講51都得，試過第一日返工 幾個新同事一齊返，開會個副經理話經理個外母瓜左 大家要封帛金 我呢 就封501 一路講一路攞啲白信封出黎
最後我跟人51 個時仲係細路女都覺得好尷尬
利申：連經理都未見過 就要封帛金

都唔知做乜鳩

成班都唔知做乜鳩，好明顯個老闆純粹慰問下，但又孤寒咁解啫，叫你封返俾佢就禮儀黎、其實都冇乜妳嬲，根本成家都睇錢大過禮儀之上

樓主節哀 但真係睇到我1999
想知封幾多先係正常？

個重點係好衰囉
點會比$1人
你以示慰問最少101啦
又唔係多
做人老細

唔通我封1001啲家屬會好開心？
點解搞喪禮好似要賺人錢咁

其實唔熟嘅話可以唔俾 我覺得佢似係象徵式聊表心意姐 講真 佢係玩野嘅 封雙數俾你啦

佢俾得一蚊，即係無俾帛金，所以唔駛回，入張路票俾佢等佢早日上路

正常尾數1蚊
多少隨心
但最少都$101
未見過人淨俾1蚊咁肉酸

屌你講野又1999又告別式
好學唔學學埋d支那野

樓主講嘢1999
on99咁

仲有粒糖

呀妹落左格

好簡單姐 , 你叫你細妹聽日比個吉儀佢 (有糖有紙布)
後日又比個吉儀佢 (打後個D記得唔好入紙布同糖) , 大後日又比多個吉儀佢 , 要數齊佢全家有幾多個人 , 就派幾多日比佢

真係唔知佢講緊咩

cls睇留言先知係想拎回禮
咁咪禮上往來返俾佢老板 祝福黎
呢啲人真係想拎著數又俾人潤返轉頭

你用帛金信封入$0.1俾佢

真係睇到r哂頭
吉儀定帛金
老細屋企又死左人
你地屋企又死左人
所以大家互相俾左帛金大家
跟住封番封吉儀俾大家？
定係老細封左帛金1蚊俾樓主屋企
跟住樓主屋企要俾番1蚊吉儀老細
然後樓主唔鋸老細俾得1蚊之餘仲要拎埋吉儀
覺得蝕左粒糖同埋紙巾俾老細？？

佢封1蚊 禮節上 完全無問題wor
你可以話佢獨9寒但佢又無乜問題
帛金呢啲嘢唔係佢封幾錢你封返一蚊然後減返睇下自己收幾多
帛金係拎你俾你過渡生活難關
可能人地買咗原油寶，就黎跳樓都唔掂
做人嘅嘢，帛金都計上計落？
另外我真係想知佢有咩動機

正常係最少俾$101，呢啲係禮貌

佢俾$1係對人不敬喎，通常吉儀回禮先會係$1

明玩野，好撚肉酸

佢識得問人攞返吉儀，擺到明係挑機喎

回番冥通加一蚊俾佢囉

仲要問人攞返吉儀，即係熟架步啦
擺明係挑機行為

解唔通

樓主岩岩死完老豆但因為收唔夠帛金所以想整估人

咪撚封啦 個老細咁撚仆街

個老闆仲要係喺公司都問人攞返吉儀屌佢全家

佢識得問人攞返吉儀喎

俾封吉嘅吉儀佢
叫阿妹搵定工

唔比咪唔要 大家有手有腳靠你個50 100?

你大妹係咪得罪左佢？
無可能有人咁賤
白事都搞？
賤精先生托世咩？唔比又無人怪佢

個問題其實係俾完$1蚊帛金，你可以當佢唔識野，但佢問人攞返吉儀喎

其實係想迫走大妹

人地老闆好心關心你地屋企都俾樓主開post屌

有冇咁天真呀，大妹啲frd?

老老豆豆成個po得幾個人識白金個傳統做法。

白金不=利是

一定唔可以用同一思維

第二，比1蚊白金是好正路，例如老細唔認識對方

個個都用利是做例子真心低質

去讀下傳統文化先屌啦

仲未明，唉

最on9就係呢種人
下下諗到人地玩野
係咪有被逼害妄想症

封返1毫俾佢？
屋企用晒啲散銀

認真，封番1蚊算啦
人地on9你又跟住on9咩
大家無拖無欠咪算羅

佢個人特別度縮姐
唔係正常人做嘅事
呢個世界好多騎呢人架啦，人地騎呢唔通陪佢一齊騎呢咩

我估佢諗法係：
我俾面你先出席，
我交通費都蝕埋
仲要我俾錢

再孤寒 人地白事都唔係咁慳果一百幾十呀
重要做老細
一係就扮唔撚知 唔好比或者安慰兩句就算
你比1$重做帛金重要問人拎返封吉儀好好睇睇咁 都真係幾撚On9..
不過樓主照規矩比返1$吉儀佢算啦
呢啲老細就唔跟都罷

唔係呢個問題

其實華人傳統上老細點都應該俾多少少
因為地位唔同/長輩

仲好意思叫人讀傳統文化？
唔識傳統文化果個係你

講真100蚊今時今日買得啲乜？你估真係好想要果少少錢咩
以前老一輩點會俾1蚊咁少，以前港資老一輩嘅公司有人情味得多
你試下俾一蚊？我估個下屬會以為老細想侮辱佢

個老細又真係on9
如果你話好唔熟嘅平輩後輩俾1蚊都算
老細俾1蚊真係on9

如果你話好唔熟(平時無交集，可能係隔離department)嘅平輩後輩俾1蚊都算

老細呢啲長輩級
走去俾1蚊真係個老細唔識做人

佢似下去圍村喪禮咁做，佢應該以後都唔使再行入條村

諗下都知，唔通真係貪你粒糖咩
最少封幾多本身都冇公數架啦，尾數係1就得，唔明有咩咁嬲
要咒你就封2蚊啦on99

有心玩野點解要黎？黎攞境既話點解唔封2蚊？
入黎車費都蝕左喎

封番冥通1億加HK$1蚊俾佢 話令尊翁俾定佢用

講規矩佢又唔係有親根本唔洗比帛金添啦，show左佢度縮係一件事
但你唔可以就話佢係玩野

其實出左殯未？
未既洗乜咁急
完哂所有野 走好安穩先搞個1蚊啦

追返po
佢果個老細
人地仲籌備緊，已經無啦啦走去俾1蚊
仲話要攞吉儀

一係就終極on9+度縮
一係就真係玩緊野
未見過有長輩做呢啲咁嘅事
真係第一次見

你覺得佢真係為拎回禮個一粒糖專登比個封個一蚊出黎？

我諗而家係班後生, 係"覺得"應該係咁.... 所以就係咁......

講真而家唔少 HR 為咗體面, 開始講埋晒啲 乜嘢帛金 最低消費 $101 ( 甚至乎更加多嘅都聽過 ) , 一間公司幾百人+ , 變咗好似公司"幫助" 呢個同事咁樣.

以前其實都會夾, 但係大部份都係 $11, $31, 最多都係 $51.

學你話齋尤其是唔識對方, 其實係基本叫心意. 呢個老細最多只可以鬧佢孤鳩寒. 但係講真有白事嘅情況之下, 帛金呢啲係心意, 唔好太介懷呢啲嘢.

其實你都係針對佢老闆

應該佢係知死左就要封帛金呢樣野，冇諗係咪籌備緊既問題姐
係平時咁大仇口既，樓豬就破口大罵直接話佢玩野，問點玩返佢好啦

癡撚線乜都要公價祝大家唔好死，廢事比錢呀

唔明個問題係邊

你最多話人心態上孤寒，但做法上冇問題。

當冇俾過嘛
嫌命長想折福嘛

就係喪禮要洗好多錢先封比人，屌你賺乜嘢錢啫

封$1係心意，都係為先人祝福，唔識既話都有人咁表達心意既，帛金冇話應該去幾多，睇同先人關係，人封帛金俾你細妹，就要俾返去吉儀，$1+1粒糖

果個唔係樓主本人
係佢屋企人，仲要性格lum善

你重睇多次啦

學你話齋
平輩都會俾51，我相信正常人唔會俾得出1蚊

仲要老細屬於長輩

好，下次收利是收到2蚊你唔好呻就得啦

唔想再解釋多次啦
打字好累
你追睇下我寫過嘅野先

無常識仲衝出黎柒
約定俗成都唔識
十足十啲大陸人咁，覺得自己無犯法就無問題
攞噴水池水洗腳都無犯法嘅
係你搞到自己核突姐

又無人要你俾成千蚊帛金
只係做長輩俾1蚊係一件好核突嘅事

同意你阿媽講嘅野
真係好小事啫
你老豆件事咁重要
就咪同唔重要嘅人計較小節啦
唔通搞白事都想同人嘈咩？

我覺得你諗多咗

其實邊個話你聽有呢個意思？

呢句好啱
話老闆計較
其實真正計較嘅係樓主

都係果句啦
好，下次收利是收到2蚊你唔好呻就得啦

一係開佢名，一係就自己走去打柒佢囉。

你自卑到咁？
收$2利是會聯想到話自己係乞兒？
我諗一般人都唔會嬲
最多咪係fd面前笑9佢
點會諗咩乞兒⋯

一係就唔好封,封1蚊咁屎忽鬼
10年打工仔 見親最少都封101

封返101蚊俾老闆

兩蚊同兩毫，反而有問題過一蚊，咒人好事成雙wor

咪儍啦
「俾」吉儀果邊先係死人好嗎？

人哋做殯儀都話正常
有咩不敬？

無人睇得明個問題係咩
你講清楚啲得唔得

無任何不敬
分分鐘老闆都未見過佢爸爸

上面有做殯儀嘅清話正常、無問題
邊個無常識？

應該係老細比1蚊帛金 之後話要返個吉儀

即係咁
樓主老豆前幾日先過身
喪禮又未搞帛金呢d其實唔洗咁急做
但係樓主個老細就即刻封左一蚊帛金仲要追吉儀
屌你咁都仲可以講冇問題？
根本唔係帛金多少或者好唔好睇既問題
你唔熟咪咪撚封lor，想關心下屬咪問候兩句lor
而家條仆街明顯係贈慶

係撚左竟然有人話冇問題

唔去葬禮嘅人係之前俾
通常係慰問時俾
問對方拎吉儀其實係暗示果日唔出席啦
真心好正常

講真睇呢個post發現連登真係好多低能仔
懷疑未復課所以亂咁比意見
好心 如果老闆比1蚊你當帛金
你都可以無所謂我真係覺得你可以諗下你適唔適合出社會做野
好明顯個老闆玩野啦
咁唔想比 可以講句節哀 家下咁樣係自己拎嚟肉酸
係我即刻唔撈 幫啲咁涼薄嘅老闆做野
唔好講咩人情味 做奴隸就有份

上面有做殯儀清話正常、無問題
咁邊個先係連登低能仔？

笑咗 道理還道理
有啲人情世故都要識下呀嘛
不過你覺得無問題咪無囉
我自己就覺得感覺唔太好啦
呢啲咁嘅關心要唔要都罷就

做殯儀嘅唔識人情世故
你識哂

佢真係on9，唔係扮

有人答左你

你覺得俾人侮辱無問題，咪無問題羅？

有幾自卑先會覺得俾人侮辱？
即係你熟白事多過做殯儀嘅清？

同意啊
樓主果一百幾十都計住
搞白事都諗咩報服
呢啲先係唔識人情世故

你未低能啦，比左要還，比夠10萬零1樓主屋企好唔好，到時要樓主呀妹賣身比佢老闆都似。有時比得1蚊明顯係做show,最緊要當日有無花牌到

俾左1蚊炸
唔係31，唔係51，係1蚊炸

你估真係貪一百幾十咩
你真係俾人侮辱完都仲未知自己俾人侮辱左嘅死蠢黎

算啦 佢地有佢地想法
希望佢地講得出無問題自己將來都可以apply
唔好得個講

真係on9黎
完全唔識人情細故

唔封會係你地唔好，比幾多帛金好閒，封比人啦

咪講咗殯儀清話正常
你到底仲有咩原因識得多過業內人士？
可唔可以答下
唔好spin

即係紅事業內人士話中式要著紅色
西式白色係正常
你死話唔正常唔正常

咁你好熟殯儀𠺢？

係，希望佢第時收到2蚊利是，收到50蚊人情都唔好覺得唔開心

本身帛金重取意都係個單丁1蚊攞番個意頭
唔好同我講咩原意幫助你, 以前人地死葬先係, 依家現代我唔撚信你個幾十蚊好有用

又要柒到亂類比, 幾時利士招財進寶, 同帛金一樣?
帛金多就好邊個定 咁我祝妳收多d帛金囉

同埋我真係唔會介意幾錢, 係妳呢個小氣閪以為個個好似妳咁 係度串人dllm

你噏乜柒？

完全係侮辱 咁都忍得應該冇咩忍唔到

做殯儀話正常、無問題就係唔識人情世故
你識哂、最熟係你

佢講無問題，純粹係因為呢個係最低價

即係你去銀行問，有無得將1000蚊分1000次，每次transfer 1蚊入另一個戶口

咁實得架，你係無違反規則
但現實無人會咁做
唔識人情世故仲聲大大

真心唔會唔開心
唔會咁小家囉
核突

我睇左3次
大概係個老闆度叔

咁樓主好明顯唔係行緊西式啦
個老細仲問人地攞吉儀呀屌

冇問題就係冇問題
又會可以俾你講唔識人情世故嘅
唔識人情世故又叫無問題？
你中文唔合格？

有個細路係度嘈話唔係侮辱喎
呢個世界原來真係有on9仔
唔怪得啲老細可以咁唔尊重人

左睇右睇點睇都係自卑又小人之心
係呢d時候真係焰王出黎話冇問題, 佢都係撚要執著個人情架啦

人地肯封比妳, 本身就係人情一種啦, 又唔係有親
人地唔封都係道理, 講到人貪粒糖做咁多野

學人講人情

我有個新黎做咗幾個月既同事個阿嫲走咗，我地成team人都人人俾101蚊啦

你真係唔識
1）上面西式講緊紅事，你中文唔合格？
2）西式一樣備有吉儀，以備有需要嘅人要。你咁又唔知，有幾知人情世故？

啱啊
仲話人侮辱佢
係佢自己侮辱自己囉

封1蚊不如冇撚封 講句節哀順變咪算
唔係錢多與少問題 不過就肯定唔會封1蚊帛金比人咁肉酸囉 仲要係老闆
你覺得冇問題咪冇囉

咪又係貪小便宜 樓主比d骨氣啦
老豆死左你要當家作主架喇
仲斤斤計較 婆婆媽媽

真係未見過D人咁核突
成日諗人哋俾幾錢利是佢？
收$2利是會好嬲
佢靠$20利是食飯？定買玩具？

點會畀一蚊帛金係正常...
非常唔尊重

話冇問題嗰班第時出嚟做嘢出糧唔駛轉帳入數，叫老闆掉啲錢落地俾班on9執算

真啊
搞白事搞到咁計較

咁你碌返上去問殯儀清囉

你睇晒呢幾頁
其實得佢同另一個acc話無問題
其他人全部都覺得有問題
由佢活係自己世界入面吧啦
呢啲咁嘅人係現實世界點會有人show佢

樓主由頭到尾無話過老細有唔禮貎
佢嫌人俾得少之嘛

吓，你鬼暗眼？

估唔到咁多人思維都好似藍絲咁, 我認為岩就係岩, 專業既出聲? 食屎啦我睇唔到

岩，又唔係老闆比員工，係老闆比員工家屬，真係三唔識七比封你當係心意，都要計教咁多，真係當平時講笑留返1蚊比你做帛金上晒心

日頭唔好講鬼

我唔聽我唔聽我唔聽
佢一定係侮辱我
一定係！

我前幾日係超市見到袋米賣101蚊
我心諗會唔會有人買

☝🏻連續幾個都係話無問題
清你係咪上次去大酒店做錯野之後
好多野睇唔到？

係呀 你無犯法
唔好咁小學雞啦
畀帛金嘅用意係體恤對方，幫補喪事花費
所以你畀一蚊有咩用？
你可以唔畀
一句節哀順變就得
但唔係畀一蚊
呢d儀式本身就係人情世故...

就算講笑都係講開1蚊
佢地既話應該講開: 留番一百零一蚊比你做帛金

你估俾錢你擺酒咩
傳統白事係唔會有幫補嘅諗法
要完全自己搞掂
你識唔識𠺢？

人地唔係講緊冇犯法呀, 人地講人情咁做冇問題

我懷疑佢地真係白事當紅事搞

他朝君體

我實會死格
你都會人人都會
你講嚟講去都係得嗰兩句
我唔介意人哋俾錢少㗎
又唔係等人哋嗰啲利是食飯

人哋講嗰啲論點你又唔回應

人地比個關心都要比你斤斤計較
妳實收帛金收到豬竉入水

以後d電視同戲都要改口講留返101比你做帛金，唔係個行情唔會升價
帛金都要有行情公價真係細界變

一場白事可以賺返10零萬先岩

大可唔封，俾1蚊帛金咁樣衰，點做得出呀？

俾佢囉, 佢咁仆街
我從來未聽過有人會拎吉儀走, 吉儀應該係離開殯儀館之前, 食了粒糖, 同埋殯儀館門口有個捐款箱捐了果一蚊, 旁邊都有個垃圾桶扔個封, 紙巾通常未返到屋企都用了.

樓主有語癌，請盡快求醫

老闆有冇送花牌，有送嘅話一蚊帛金都可接受。冇送嘅話一蚊帛金佢就好有問題。如果係咁吉儀可以慳返。

先唔討論人情世故
點解咁多人唔明樓主講咩，話佢1999
乜真係咁難明咩？

比帛金 係幫補人地辦喪事既開支
你可以唔比,但你比1蚊 吉儀回返1蚊比你 即係冇比 咁有咩作為

我家人喪事因為宗教問題
無收帛金
我亦覺得如果你唔識尊重體恤可以唔畀
一句節哀順變就可以

我自己做殯儀既
我試過 好朋友老豆走左
幫佢搞好哂
之後佢講左句 其實都幾好賺
我講左句 咁你快d搞多埸

無聯絡幾年
有日去左我樓下搵我傾計
同我道歉 佢話佢老豆係夢入面吊左佢好多次

關於帛金同禮金
有一代人會記低 咩人比過幾多幾多
用於當人哋紅白事又比翻咁多

但500蚊今時今日用到幾多呢

都係個句 心安走好就得
樓主 個個老闆 我覺得你只可以記住係心
當老闆有白事 一樣做法就得
未出殯就1蚊帛金 叫佢比翻吉宜你

吉儀個一蚊係唔拎番屋企就得, 個捐款箱係廢事你唔記得用
唔識唔好鳩up啦

btw吉儀係沖個喜, 意頭抹走眼淚, 你咪唔好比囉, 即係叫人繼續哭你屋企喪

點解樓主其他post都好地地 係呢個post1999？

樓主表達能力有問題
負評上一頁

咁叫做佢老豆身前積落，佢老豆好事，佢個仔無大搞係壞事。長輩就話要比多d，當還返細過d利是買糖錢，平輩真係睇關係，三唔識七真係比幾多都叫心意，仇家唔想收到tim.

1999係一個引你回post 招式，咩post 都實有人打1999

要到場先有吉儀,唔到場個D其實係去櫻紅利是.

你都識講 講笑啦
帛金尾數多數係1蚊 咪留返個1蚊囉
而唔係叫你比1蚊呀, on9

玩得連登嘅人都幾都係年紀大/處理個吉儀嘅問題？
唔識有咩問題啫
樓主又講一忽唔講一忽
大家都get唔到個point係咩

咁佢封左, 你收左, 的確係要封返比佢, 意頭問題
佢係卜佳就肯定ga la
拎個大size信封, 箱頭筆大大隻字吉儀, 等佢有驚喜, 封1.1 比佢
咁上心做咩, 咩人都有, 日日咁好唔得閒

講嘢九唔搭八已block

幫補明顯係借口，回人情一種，親戚以前積落果堆數未還晒就係帛金到還晒佢。樓主個case可以老闆出手低但未到侮辱同其他lo.

會唔會佢真係唔識, 講真我都完全唔識呢啲禮儀
未必係有心玩你地呱

但如果佢人有到喎，有黎上香鞠躬
就唔好玩返人, 明唔明?
但冇泥即係有心玩野, 咁就比返1.1佢

唔係好明呢啲儀式上嘅嘢

樓主咁都計較 同個老闆有咩分別

未就係三姑六婆計婆乸數，搵n個理由收💰，同講唔好意思收你地💰，勉為其難收左💰，多讚你地心意。當完左場儀式後錢有多唔出聲，唔夠cover就柯楠上身搵下邊個比小左，記住成世

點解我屋企有白事老闆一蚊帛金都冇比

我話我做總統添，so?

下次上連登鳩噏話自己係專家，原來就有人信到十足

中國人 d 濕鳩文化

人死咗都仲要搞咁多無謂野

教嗰個低能 學嗰個 on9 唔識俾人當無禮貌嗰個無撚辜辜

中華文化就係咁垃圾 充斥住一 d 無道理嘅儀式

9up自己係總統好正常
你會話自己做殯儀？
會嘅話你可以去challenge 上幾格個Ching

十一個月前仲做緊銀行，依家就算真係做殯儀，有幾熟呀睇過

借口係你講既姐
除左樓主個case 我就真係未見過人比1蚊帛金啦
唔係咁熟都唔會封1蚊比人啦 一係就唔封

起底先啦柒頭，人講乜撚都信

你睇佢個名先啦
而且做殯儀大把兼職

有邊份工會做過半年都未上手呀

咁你係咪做獨立調查委員會？

咁撚弱智都講得出

我信你好熟白事添

有邊份工做半年可以出黎扮專家呀？

咁請問你貼張圖出嚟有鬼用呀？

係呀
邊夠你搞咁多次熟呢

咪講緊佢話自己做銀行囉，殯儀佢老母咩

啱，好難得你屋企一個死完到下個，忙到我呀

人講你又唔信
咁你貼張圖有咩用？

哈哈哈
我呢5代同堂
你呢？

叫你咪咁戇鳩咋

成撚日無問題無問題，你記撚住下次封1蚊俾人，唔好縮呀，縮左正契弟

幫你搞左咁多次都仲五代同堂，你屋企人口都幾多

點解要縮？
我實俾一蚊你

你中文真係差
唔係扮喎
唔識咩係五代同堂？
關多人咩事？

回力標好邪，真係小心d講野好，特別而家le個時勢🤔

你自己睇下邊個燒落人地身上先，佢唔提我我都唔知幫佢屋企搞過白事黎

死左咁多個仲每代都有人剩，咁都唔算人口多？讚緊你地人丁興旺喎咁都嬲

佢似唔識嘢多過想玩嘢吧。
真係度的，唔俾都好常見

個人覺得
你第一on9認為俾$1帛金冇問題
你第二on9認為我會同你解釋點解有問題嚟塞錢入你袋

有幾難明

五代同堂係講直系親屬
我太公太婆阿爺阿嫲阿爸阿媽兄弟仔女都在堂
生活得好好
你呢？
你同邊個搞白事
多到亂哂記錯？

話明回力標，越重手中果下越應

呢個post置頂啦

咁可能你老豆老母全部都有兩個
貴圈真亂

哈哈哈
首先係無
第二都唔叫直系
第三你連五代同堂都唔識好慘
第四你仲未答，你呢？

講左好多次，咪幫你屋企搞
你係咪傷心到痴左線

你屋企有咩人在生啊？
講嚟聽吓
一定又話唔關我事、唔講？
咁係嘅，你咁慘
算啦唔迫你

我無屋企人架，邊有資格似你屋企一年死幾件
今晚返去數下啦，可能又少個

你屋企無人我明
所以咪成日計住人俾幾錢帛金
好可憐
講明我全部親人在生你都唔明
智商仲有問題
好慘

你開始有幻覺了

會唔會係老闆入漏左張紙幣

咁人人都有屋企人嘅
除非死哂

好彩你未死得晒，黎緊大把機會

哈哈哈
事實就係事實
你好似大陸仔咁講多幾次nmsl
我都不痛不癢

你自己唔好難過就得啦

你人生咁艱難都未難過，我有乜好難過

樓上有兩隻傻鳩嘈，大家坐好拎埋花生睇戲啦

我細個生活真係好差㗎、好窮
不過依家又好唔錯喎
最少我而家已經財務自由
即係翻唔翻工我自己決定
有自己嘅國際公司
就算時勢差都唔會受影響
你呢？

國際公司

唔係好多地方啫
美國澳洲加拿大英國都有員工

好勵志啊師兄，幾時搞個talk？

難得你自己講完唔笑嗰下好嘢

講真
我成日都講talk
你可以唔信嘅
咪講多幾次nmsl囉

成個post得你個支那人講依4個字，又要屈我，睇黎你已經失心瘋

算啦你咁慘
我唔同你講啦
可憐人只有可惡之處

嘩，屈撚完就走左去，果然係支那人，成為天朝上國既一份子你梗係唔可憐

回返比佢果1蚊用陰司紙代替就得

聽下你老母講啦，人哋唔識規矩係人哋問題，唔知你嬲乜鳩

買定離手！邊隻傻鳩會收皮先？
獨立調查委員會
用樣子過日子

心意野姐
帛金都唔係奉旨俾
俾得好唔好睇係一件事
人地有心有俾又係一件事

睇開d啦巴打
唔通貪你粒糖同張紙巾咩

無謂因為一蚊搞到你大妹個職場啦

Anyway
Take care

咁都叫冇咩好介懷？針唔吉到肉就唔知痛

唔好講做老闆
同事正常都比$101,那怕果件同事係又唔做野又唔讀書，仲要日日坐係公司，把口唔係講識就講tvb. 做人既野你好黎人地好去。佢老闆咁做就已經唔係好黎，咁你做乜叫人要好去

用樣子過日子肯定收皮先

咪低能啦就算你覺得你會俾人論點說服到人哋都冇必要哂心機同你講，你呢方面嘅唔知足同覺得「樓主嫌$1少唔啱」「老闆俾$1足夠顯示關心」係咪有衝突？慢慢啦你

無人話過帛金一定要101 個D
總之1字尾
講意頭
你估賺錢呀屌你老母

究竟咩中文呢架

咩叫正常都比101?
規定?
用黎賺錢定心意呀以家

吉儀入邊入番個1毫俾佢

程序上係岩 但做人黎講好肉酸

又想問 要尾數取單數
1蚊肯定得 但1毫又得唔得

做咩睇唔起自己

如果我係仆街仔老細，知道俾人擺上網唱
今日即刻計好代通知金，外加一份$100嘅帛金，美其名曰知你屋企經濟困難，添多少少俾你治喪

咁唔順氣咪叫你個妹串返佢屋企係咪死咗人要畀一蚊囉
嬲呢啲無聊嘢一陣有人封雙數又嬲一輪

俾返1蚊加粒糖佢
然後叫你家姐唔好做 咁撚孤寒嘅人都有嘅

$101叫賺錢？賺d咩？你揾開5毛就覺得收$101 叫賺錢？

咁比1蚊有咩問題?
係咩規定最少比101?
係傳統定係你既貪念?

$1 連車都坐唔到，呢d叫咩心意？
老人家平極都$2坐車
即係叫人地出殯坐半程車？
$1又係d乜野心意？
火化都唔夠啦

靠帛金嚟賺錢咩？
咁都要計住計住

成篇嘢又打到一舊一舊咁

101係貪念咁大獲，巴打你睇到銀紙咁大

講真唔想俾101話，51，11都可以，上邊只係話101係正常，無話51，11唔正常

但1蚊就絕對唔正常。

最多只可以講係個老闆度縮
但禮節上 係無問題

心意就係心意
你將帛金掛勾係火化費用/車費上面
咁都唔係叫賺錢?

吉儀（回禮）係一粒糖同一張紙巾wor
拎番只係正常禮儀同意頭

咁合唔合符帛金既禮節先

帛金籌備緊時比同埋問番吉儀係正常...
而樓主從來係透露老闆年紀，可能都係後生仔黎

合禮不合情

正如黑驚見3條友就拉非法集結，係合法，但合唔合情理先？

回返一毫比佢

玩下手 間公司成千人
老闆根本WFC
所以不合情 我唔可以話正常
只可以話老闆度縮係事實

而上面一堆人係到自己假設左帛金最低金額呢樣 又係ON9

告別式是台灣喪葬的一部份；“告別式”一詞是日本語，臺灣在日據時代即使用此一稱呼，也因此而沿用至今。

老細比得1蚊帛金
好大機會係佢本身唔想比
但係可能公司傳統比開所以焗住比
咁比幾多都係心意姐
你收咗帛金回返吉儀都好應該
最簡單就回粒糖啦

可能大家習俗唔同 你覺得佢冒犯緊你姐

其實一路都係講緊正唔正常咋嘛

而帛金真係有最低金額既，就係11蚊，唔會係一蚊

入粒糖咪得囉吉儀

雙數喜事
單數白事

弱智中國文化真係麻撚煩

度縮到咁，仲有咩禮節可言？
心意就係心意，你收1毛帛金時記得咁同自己講

有公司有紅白假架麻

其實個老闆可能根本唔想去員工家屬的白事, 佢出現係未算好俾面

早上一訓醒真係嚇親，咁多人留言，全部我有睇哂留言,有關心既,有屌我既, 有d 人理解錯我既（可能我講野1999)

有部分巴打就算收1蚊都冇問題既， 我會覺得你地係心胸開闊既人

可能我係比較小人之心， 不過我比較注意我大妹個老闆俾左1蚊帛金再追返吉儀俾佢既動機。 可能我都未見過1蚊吉儀， 所以覺得佢老闆玩野， 你真係唔俾好過俾...
我不在意帛金幾錢， 只係覺得佢老闆玩野多， 佢老闆平日又俾其他同事屌到飛天個種

我哥同細細妹聽完我大妹講情緒即時失控， 話要落去樓下買封白信封封返1蚊加一粒糖俾佢， 我都勁嬲。

今日早上從我媽聽到另一個版本...真係令我有d 想屌7 我大妹... 我大妹只係講左事情一半

原來我大妹要幫公司買物資去做野，咁剛好就用到1000 蚊， 有可能佢公司比較細， 就買完物資用就老闆真接還錢大妹既， 剛剛我大妹提到我老豆白事， 之後原來老闆係俾左1001蚊帛金我妹。

結論：我大妹之前都有提過佢唔知乜嘢叫做帛金吉儀呢啲概念，老闆俾咗$1001蚊，佢就主觀覺得一蚊係帛金，1000蚊係還返俾佢, 咁就昨晚就同家人講左，結果全家就係嬲到仆街...重點係我大妹跟本唔知帛金同吉儀係咩東西，事後先同我媽講原來老闆欠佢1000蚊未還，所以我媽叫我大妹今天快d 問清楚條數,唔好冤枉左人哋。

所以我大妹on99

比呢多人屌先凹水話「唔正常」

笑死人咩

老細封1蚊 樓主：老細想呃糖食
老細封101蚊 樓主：個個同事都封101 老細都唔封大封d
老細封>501 樓主：老細係咪想食我阿妹

放低一蚊跟你老母機姐

呢d 野邊有公價紅事就比班港女做到有公價姐

唔正常唔等於凹水呀ON9仔
屌你老母偷換概念?

符合禮節 只係無情可言
咁有咩問題?

你去飲 唔比人情"公價" 都得嫁
係合符禮節 只係樣唔樣衰咁解

個版本係點應該已經唔重要

劇情峰迴路轉

點止你大妹
你都係戇撚柒鳩

我都feel 到
但盡量交代返

唔係公價，而係無可能係1蚊，真係唔想俾就一係唔俾，最少就11蚊

唔係公價，而係無可能係1蚊或者11蚊，真係唔想俾就一係唔俾，最少就101蚊

巴打，係可以俾11，51既，比例上少啲人咁做，101主流啲咁解

下次搞白事唔該寫埋最底消費

我覺得如果佢老闆真係咁， 俾1蚊帛金， 1000還錢，其實都好寒酸

但我相信佢老闆真係俾1001帛金 而唔係還錢， 係我大妹on99

從來冇聽過人介意人哋俾幾多帛金，有親人走咗仲咁多心機諗呢啲嘢，一蚊又好一千零一蚊又好，都係啲傳統心意嘢啫⋯照顧好屋企人心情好啲，所有人都咁緊張咁嬲仲有邊個可以開解到大家

感覺樓主系個4,50歲既中坑

最少比11蚊? 明文規定?

我屌你 撚鳩左我地成晚

吉儀係一粒糖，一張紙巾，一個1蚊銀
帛金封1蚊定1億加1蚊吉儀都係一樣

真係唔明你屋企人嬲乜

都係個句啦 呢個範疇你都唔熟 唔真係確定佢係咪真係玩野既話你都唔好亂咁報復啦

多少已經唔重要
可能老闆都有mon post

都係個句 心安走好就得

然後
公司下屬有屋企人過身
有D就慰問一下，俾假，有D會封帛金
不論銀碼多少都係禮數黎
你地收到帛金，俾返吉儀人都係禮數
呢D野要做就做
唔使度人地咩心態
你諗住吉儀攪呢攪路
同樣係得失緊你自己
尤其係對你自己老豆唔住

之前問過負責白事嘅agent 最少好似係$101 用信封入住上面要寫埋名
出殯嗰日有個表比你mark低 張表好似會燒埋比個先人
吉儀出殯嗰日會包埋 唔出席好似唔會拎走比返
你比佢咪換粒難食啲嘅糖

sor鳩ry， 我都被我大妹9左我成晚, 今晚我會代眾巴打屌7 我大妹， 講一半又唔講一半

我都係發洩吓 搞左白事先

嘩 好絕 不過我中意

謝謝爸打提醒，
剛剛更新左個故仔，係置頂留言度

101 原來係我想報復佢老闆， 白信封101 帛金

其實我妹先係on99 個個 好可能係，
更新左個故事 可以睇返 置頂留言😂

我放左上置頂留言， 如果唔介意可以睇下， 結論係我妹on99

俾一蚊既應該係先人家屬。老闆咒自己屋企

樓主都弱智

同果條on9嘈真係浪費時間

點解會變咗咁 原來係一場誤會

你地都唔好怪佢 唔經歷過都唔會好分到依啲 好好focus 返身後事啦 因為好忙好多嘢搞好多嘢要諗

完全唔知噏乜撚，樓豬乖乖哋搞老豆後事啦

俾得1蚊真係唔好俾算
當幫你慳錢

而家計較果個係你
人情好禮金好，我就不嬲俾足，永遠有多無少

得啲唔想俾嘅度縮肉9酸友先會係度話一蚊ok

兩蚊利是呀，唔係帛金

你咪試下俾50蚊人情然後同主人家講唔好斤斤計較羅
你自己話架
我睇你做唔做得出

你大妹幾可愛 介紹黎識下

如果同一個月，撞正屋企有紅白二事，帛金可以免做，帛金同到去大酒店係個人心意，唔做唔可以怪人!

回一封兩蚊吉儀佢

回粒瀉藥俾佢食

點解事前唔講明最少要比幾多?

我覺得1蚊ok既
作為一個人渣黎講

動機就係「經濟式有心」

咁咪唔做，俾乜嘢一蚊

答案係明顯嘅

得喇，你記住試下派2蚊俾人，唔派正契弟

證明你真係一個入世未深嘅on9仔

佢係話好多人唔熟啫
但條友擺明係熟啦

追晒po我淨係覺得…
1999

btw 節哀順變啦樓主

實嚇撚到佢仆街

老闆慘呀 做夠1001
點知遇著個on9 比人公審

成件事唔係錢嘅問題，俾$1蚊都算(學儐儀話齋佢可以唔俾嘅)，通常攞吉儀係到場嘅人先會俾，但條友就追問大妹攞返吉儀，擺到明係挑機

咁簡單嘅邏輯，我唔明有咩好拗

拗嘅人係咩PR人嚟？

剛才睇左置頂post
拿
Touchwood遇到咁既事
千萬唔好學老闆咁樣
老闆咁樣做係大錯
樓主個大妹o係公司出數幫手買野
係絕對唔可以經帛金還的
帛金就係帛金，心意資助服喪家族
其他數係要分開計

即係例如A爭B錢，當10000蚊啦
剛好唔好彩B屋企人過身
A係唔可以做10001蚊帛金然後當還左錢的
帛金只係帛金，絕對唔可以撈埋其他野
佢俾1000000001帛金都好啦
都仲爭B 10000蚊

屌
呢D禮數
做乜而家D人完全唔識的？

自己老豆死鳩左仲咁得閒理個老闆比幾錢帛金

咁又唔係
俾帛金，有冇到場
都應該回吉儀的
最好家族成員身上都帶住幾封
收到帛金既時候即刻回返封吉儀
一次攪掂唔好留條尾就最好

寫張一蚊支票比佢啦，咁佢就可以帶住呢份福氣返去

我諗無明文話一定唔可以淨封一蚊既
不過如果我係樓主我會打撚到條友仆街
btw,rip

千萬唔好
屋企有白事仲黎玩野
只會俾人話冇家教
先人教子無方

個老闆當還返你呀妹墊著嘅1000蚊係帛金...
定佢還完1000再畀1001？

呢d就公道說話啦

今日大妹問左老闆， 佢話1001係帛金， 1000之後再俾返我妹。即係怪錯左老闆

希望我家人都見到個post 已經email管理員求del post

我不會再回應任何回覆。謝謝各位體諒

其實成件事都冇講過, 佢係唔係直接問老闆攞..... 同埋佢係咪直屬老闆.....

不過可能講咗出嚟大家都睇唔明...... 樓主嘅 寫作天份實在太高..... 應該要睇幾次先至睇得明

早上大妹問左老闆， 佢話1001係帛金， 1000欠項之後再俾返我妹。即係怪錯左老闆

我家人都見到個post,希望可以del post,
已經email管理員求del post

我不會再回應任何回覆。謝謝各位體

你個妺咁柒,唔推唔得啦

都話佢個老闆嚴格上來講冇問題
但係喺人吔眼中好撚肉酸啦嘛

樓主仲肉酸啦
開post為咗50-100好嬲好嬲

如果你老細唔係專登fake你阿妹
咁你阿妹應該唔係on9咁簡單

唔知有冇人答左你

無話正常幾多
睇心意
唔熟既封1蚊帛金心意又有
屋企經濟支柱突然瓜左
兄弟夾份做帛金夠成家用到仔女大兼Cover哂喪葬開支
都有

但尾數一定係1
所謂既凸頭
第一係家中有人過身但生生不絕咁解
第二係避免好事成雙
第三係俾齊頭(例如100)蚊，帛金回1蚊吉儀就變左99尾，白事唔啱

1蚊1毫

結論 樓主全家都 on9 + 部分連登小學雞唔識野
老豆走左仲有心情批鬥人地比幾錢帛金
老實講 同事關係, 比 1蚊帛金既大有人在 , 同事又未見過你老豆, 有心比已經算係咁. 同事肯比101蚊已經叫係好多.
回吉儀就係只要嗰個人有比到帛金, 唔理佢有無到大酒店鞠躬都好 , 都要回吉儀比佢. 吉儀包 1粒糖 , 1條手巾仔, 1蚊, 1枝針

樓主話吉儀回返101蚊, 講出黎都比人笑你無知

不過老闆比帛金個手法都唔啱 , 帛金都拖唔係咁好

帛金都有得後數？

明顯係佢老細見到個po 就轉口風

得啦，記得你全家收1蚊帛金好啦，再多都咪收
咁你先做到你口中既「冇問題」

要搞緊白事先做得帛金？

唔緊要

正常人諗下都知
呢啲第三方證供 十居其九係引述錯誤
邊會突登畀一蚊帛金去玩嘢
大部份人收到一蚊帛金都唔會有咩強烈感受
只係咁啱樓主會嬲嬲
根本無人有動機咁做
如果真係咁做都應該睇做係一份心意
帛金幾錢根本隨心嘅啫

你成家都有啲問題 乜都係聽返來 然後乜都一知半解就嬲再開post公審個老細

直接同你大妹老闆道歉啦

好，輪到你果陣我俾足一蚊
記得通知

仲有啲人話1蚊帛金無問題

真係爆血管
封多10蚊係咪會死
仲好意思話其他人計較

九唔搭八
我問係咪有明文/傳統規定要至少11蚊
你就叫我通知你黎拜我山
做乜撚野

睇下你屋企人到時收到1蚊會點羅

真係痴撚線
問條問題 連我全家都要咒死
咁我希望你陣間全家炒車死 一蚊都冇人比啦

成家都弱弱智智咁

咁想要錢
叫老母跟埋去喇喂
多個dup呀

試問聲
如果你家人都接受唔到1蚊帛金呢樣野
你憑咩要其他人接受呀？
你返屋企問下啲長輩先出黎傳播歪理啦

似係

同埋我無咒你全家

我係淨係講你炸

問緊你屋企人收到1蚊會有咩感覺呀
學好閱讀理解先出黎7啦屌

試問聲
如果你家人都接受唔到1蚊帛金呢樣野
你憑咩要其他人接受呀？
你返屋企問下啲長輩先出黎傳播歪理啦

我幾撚時要人接受1蚊?
而家我就係唔識 所以問係咪有規定?
屌你咁撚敏感咁撚玻璃心既
一定要接受至少11蚊 唔可以問點解架?
我傳播過乜撚野歪理?

連解釋返件事都1999

此POST已完

我從來冇講過要比一蚊
只不過有位巴打話「至少十一蚊」
我只係想問係咪有規定左實數至少十一蚊

帛金都要欠款 折墮得佢
俾人拆穿驚人唱下話

你大方啲，封返1.1蚊比個老闆

#469圖呢屌妳• 4h
放低一蚊跟你老母機姐

係嘅，你呢句都幾尊重先人嘅
你問屋企人咪得羅？睇下佢地點答你？
明知故問

係我誤會左你跟機果句說話

總之真係唔好學上面啲 on9咁話一蚊無問題
你會俾人地記一世

戇鳩
呢句代表我要人接受一蚊?
屌撚錯人咒撚埋人死 唔撚認錯
反而用番我另一個唔關事既REPLY黎插我?

同我既問題冇關喎

所以我先問係咪傳統有規定 即係好似帛金要單數做尾呢種規定
唔係我接受比1蚊

好似係黎到比得帛金嘅都一定要比返吉儀人地 象徵式

最少都101啦 喳撚仆街既個老細

呢啲規定真係麻撚煩

就係因為約定俗成
無一定數目
所以先會有入世未深嘅on9出黎撐俾一蚊呢種做法

其實一般好唔熟嘅同事嘅話，夾錢會好睇好多，每個人俾嘅數又分薄啲

一般同事就51-101左右啦，由唔熟到同team
老細級通常101-1001，甚至以上，睇你係間公司咩地位同埋你地關係好唔好

朋友睇交情，不過請得你去嘅應該都好熟

當然愈熟嘅應該會封多啲，長輩俾晚輩會多啲

就係因為約定俗成
無一定數目
所以先會有入世未深嘅on9出黎撐俾一蚊呢種做法

其實好好好唔熟嘅同事嘅話，夾錢會好睇好多，每個人俾嘅數又分薄啲(例如另外一team)

一般有交集同事就每人51-101左右啦，由唔熟到熟/同team
老細級通常101-1001，甚至以上，睇你係間公司咩地位同埋你地關係好唔好

朋友睇交情，不過請得你去嘅應該都好熟

當然愈熟嘅應該會封多啲，長輩俾晚輩會多啲

老闆已經俾咗1001蚊帛金,

而老闆未還返大妹買物資果1000蚊
所以欠項係物資果1000蚊

成個po都1999
睇到好辛苦

" 朋友睇交情，不過請得你去嘅應該都好熟 "
白事唔會用 "請" 人去咖 on9
都唔知你入世有幾深

手快快打錯

下次收就醒目啲喇

咩叫「1000欠項之後再俾俾我妹」？
係我中文差定你表達能力有問題

樓主講野一舊舊
大妹 係咩黎

我都聽到r哂頭 孤寒姐 乜撚野動機呀？

樓主係咪有語癌 成篇文內容鬆散文筆又差
又咩你媽心地善良 咩你妹準備轉工 同文章中心思想有咩關係

我試過有親戚叫我幫手買花牌，之後一蚊都無俾返我。

樓主講左 係老細比左1001 大妹
大妹就以為 果1001 入邊果1000 係老細還比大妹
咁淨底果1蚊就係帛金
實際上應該係果1001 係帛金
另外仲欠緊大妹1000蚊

睇完都唔知你全家嬲乜9
成家都ON9?

唔使
人地屋企有人過身
已經係有白事
已經可以做帛金
唔使等到出訃聞或者決定儀式

呢個世界上有唔少人俾唔起錢做喪葬出殯
真係靠親朋俾帛金先至夠錢嫁

真係封1蚊帛金冇問題的
呢D冇硬性規定
心意黎

舊時人窮
真係無多餘錢做帛金
去靈堂見先人鞠幾個躬
冇帛金唔見怪的
重要既係個心意

嫌帛金唔夠多
呢D就真係非常唔好既心態

比左就要還，唔比吉儀對兩家都唔好，所以老闆比幾多只要係一字頭都要比返封吉儀對家，唔係在乎你d錢係個意頭

咁成件事變左呀妹on9

個老細俾1001 呀妹就當 還1000俾 1蚊帛金

但係而家2020年啦
50年前嘅1蚊同而家嘅1蚊都唔同啦
以前1蚊可以搭的士，而家做得啲乜？
同事同老細，大家有工返，點會俾唔起呀

又唔係叫你俾1001
31/51/101蚊都俾唔出？

但係而家2020年啦
50年前嘅1蚊同而家嘅1蚊都唔同啦
以前1蚊可以搭的士，而家做得啲乜？
同事同老細，大家有工返，點會俾唔起呀

又唔係叫你俾1001
31/51/101蚊都俾唔出？

時代唔同左，
你仲做番1900-1960年代做嘅野，
真係會俾人地記一世

真的
帛金係個心意嫁咋
冇規定要幾多
但絕唔可以嫌少
帛金嫌少對長輩係大不敬
任何時候，就算講人地都好
千萬唔好有呢種諗法

我唔係企係收嘅角度睇
而係企係俾嘅角度睇

你要我俾1蚊呢啲咁肉酸嘅行為，我真係做唔出
我永遠俾夠101

當然有經濟困難，俾少啲，11/31/51都無所謂
但1蚊真係好肉酸

今日未update左樓主大妹誤會老闆比1001當中個1000係找自己幫公司買野條數，剩低1蚊係老闆比司企帛金

我回緊樓上
唔係回緊樓主

老細直接遞1001俾大妹，無放入信封？
如果唔係點解會誤會係還錢

算啦
覺得1蚊帛金冇問題果啲應該去飲比100人情都唔覺有問題
況且樓主都解左畫 老闆比1001

但點解分開比咁搞笑

正常係尾數一蚊
金額就睇你想封幾多

姐係老闆本身拎住$1000比呀妹比返$1000佢之前買落野,
咁岩發現樓主老豆過身，
咁即使拎手上個$1000+$1做帛金，
手上冇現錢所以寫欠單$1000 比呀妹，
遲d 找返買野舊錢。
然後呀妹就覺得老闆比左$1001-$1000=$1帛金、還左$1000, 同埋欠$1000帛金？？？？